A24版《The Last of Us》 Casey Affleck再演沉鬱中佬

《生命之光》(Light of My Life)
A24版The Last of Us

2016年憑《情繫海邊之城》演出一位喪失家人，久久未能釋懷，心靈破碎的中年漢，細膩動人的演技，為他帶來奧斯卡最佳男主角的殊榮。演而優則導，作為Casey Affleck第二部執導的長片，2020年的《生命之光》(Light of My Life)言簡意賅的帶出一場名副其實愛的歷險。

因為一場世紀瘟疫令全球女性大多死於非命，一位父親帶著女兒在末世中掙扎求存的設定上，不禁令人想起情節差不多的The Last of Us，雖然情節雷同，但劇本更著墨於描寫父親及女兒之間的羈絆。談及一切可能早已盪然無存的道德及倫理、逃生時的要訣、若父親死去該如何自處，末世之下父親向女兒叮嚀更是令人揪心。

自編自導自演的Casey Affleck很清楚整齣電影的定位，低成本製作，但找來一位甚具靈氣11歲的Anna Pniowsky飾演女兒一角，為電影加上不少分數。不走商業片的套路，配合上冷風颯颯，鵝毛大雪，也能營造出一個冰冷冷的末世。電影的鏡頭亦落足心思，利用俯視角度拍攝的對話戲也是別開生面，令人不禁想起近年非常成功的獨立電影發行商A24。

各位啱睇不妨俾個like，得閒睇完戲會打下文

呢套戲都唔係a24

唔係A24呀，可能我講得唔清楚，係Saban Capital Group發行嘅
係好似A24tone嘅非主流電影姐

但冇一樣嘢叫a24 tone，唔同你覺得 under the skin eighth grade first reformed 係同一個 tone？

純粹係想講套戲有非主流電影嘅格調快手用咗A24做例子，可能我條題起得唔好令各位混淆咗